個個都剩係識圍魏救趙，不如學埋餘下嗰35計

第一套〖勝戰計〗
第01計 瞞天過海
第02計 圍魏救趙
第03計 借刀殺人
第04計 以逸待勞
第05計 趁火打劫
第06計 聲東擊西

第二套〖敵戰計〗
第07計 無中生有
第08計 暗渡陳倉
第09計 隔岸觀火
第10計 笑裡藏刀
第11計 李代桃僵
第12計 順手牽羊

第三套〖攻戰計〗
第13計 打草驚蛇
第14計 借屍還魂
第15計 調虎離山
第16計 欲擒故縱
第17計 拋磚引玉
第18計 擒賊擒王

第四套〖混戰計〗
第19計 釜底抽薪
第20計 混水摸魚
第21計 金蟬脫殼
第22計 關門捉賊
第23計 遠交近攻
第24計 假道伐虢

第五套〖並戰計〗
第25計 偷梁換柱
第26計 指桑罵槐
第27計 假癡不癲
第28計 上屋抽梯
第29計 樹上開花
第30計 反客為主

第六套〖敗戰計〗
第31計 美人計
第32計 空城計
第33計 反間計
第34計 苦肉計
第35計 連環計
第36計 走為上策

一齊諗吓可以點樣用
和勇都諗下

希望大家專心區選先
你而家出黎只會被捕 黑警拉你坐78 24號就投唔到票
到時區議會失守 政府就可以大大聲同外媒講市民企佢嗰邊
係同路人就一定會停一停抖一抖
邊個阻止區選進行就係鬼 因為客觀效果就係保皇得益
11月24日 血債票償 踢走保皇黨

Anytime is 36

「瞞天過海」是兵法三十六計的第一計。

原文為：「備周則意怠；常見則不疑。陰在陽之內，不在陰之外。太陽，太陰。」其意思是在最公開的場合，實現最隱密的目的。

「瞞天過海」用在兵法上，是一種示假隱真的疑兵之計，用來作戰役偽裝，以期達到出其不意的戰鬥成果。

美人計

圍魏救趙是兵法「三十六計」的第二計。原文注釋為：「共敵不如分敵，敵陽不如敵陰。」此計之意思是：

攻打正面強大集中之敵人，不如設法分散它而後再打；例如利用敵人之精銳正在攻打另一國家，並且兩軍相持不下時，趁機攻佔敵方本土，迫使敵人退兵或分兵；
先打擊氣勢旺盛的之敵人，不如尋找機會先打擊敵人虛弱之地方，消滅敵人。

借刀殺人是兵法三十六計的第三計，比喻不是透過自己，而是假借別人的手去害人。

原文為：「敵已明，友未定。引友殺敵，不自出力，以《損》推演。」此計的含義是借用一方的力量來消滅另一方的力量。這個計謀經常被使用與演義，歷史上有很多與這個成語相關的故事和典故。

以逸待勞是兵法三十六計的第四計。

原文為：「困敵之勢，不以戰；損剛益柔。」此計意謂困敵可用積極防禦，逐漸消耗敵人的有生力量，使之由強變弱，而我方因勢利導又可使自己變被動為主動，不一定要用直接進攻的方法，同樣可以制勝。在作戰中，「以逸待勞」就表現在自己養精蓄銳，待敵疲勞混亂時，乘機出擊取勝。

趁火打劫是兵法三十六計的第五計。

原文為：「敵之害大，就勢取利，剛夬ㄍㄨㄞˋ柔也。」此計用在軍事上指的是：當敵方遇到困境，面臨麻煩時，我方就要乘此機會進兵出擊，從而制服對手。也是偷襲的一種，「趁火打劫」也可以用作成語，常常用來形容趁人之危，大撈便宜。

聲東擊西是兵法三十六計的第六計。

原文為：「敵志亂萃，不虞，坤下兌上之象。利其不自主而取之。」此計在戰爭中的運用十分廣泛。顧名思義，聲音在東面，而打擊在西面。我軍的行動時東時西，或攻或守，飄忽不定，引誘敵人做出錯誤判斷，不能自控，我則抓住敵人這一混亂局面，出其不意地進攻，一舉取得勝利

未瞓嘅一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

又一個9上腦

無中生有是兵法三十六計的第七計。

原文為：「誑也，非誑也，實其所誑也。少陰，太陰，太陽。」「無中生有」這個成語的字面意思是把沒有的說成有的，意為胡說八道，是個貶義詞。此計用在軍事上的則非貶義，是指：先通過假的、虛的行動，使敵人放鬆警惕，受到迷惑，然後我方再利用這一有利的時機，迅速採取真的、實的行動，以迅猛的速度，攻擊敵人，從而將其擊潰。這個計的關鍵就在於真假變化，虛實結合，讓敵人捉摸不透。

暗渡陳倉是兵法三十六計的第八計，即在戰爭中隱蔽攻擊路線，暗中迂迴到敵後偷襲，攻其不備，克敵制勝。

原文為：「示之以動，利其靜而有主，益動而巽。」此計是我方利用敵人被我方佯攻、佯動的迷惑手段所蒙蔽，乘虛而入，以達到軍事上的出奇制勝。「暗渡陳倉」後來成為成語，指利用以明顯、不相干的行動，吸引對方的注意，再暗自採取其他行動，以達成目的。

隔岸觀火是兵法三十六計(三十六策)的第九計。

原文為：「陽乖序亂，陰以待逆。暴戾恣睢，其勢自斃。順以動豫，豫順以動。」（敵方內部矛盾區域激化和表面化，秩序混亂。這時，我方一定要靜靜等待敵人發生暴亂。等敵人反目成仇，窮兇惡及，勢必自取滅亡。

笑裡藏刀是兵法三十六計的第十計。

原文為：「信而安之，陰而圖之；備而後動，勿使有變。剛中柔外也。」（使敵人相信我方的「友好誠意」而麻痹鬆懈；我則藉機暗中謀劃，積極準備，待機行動切不要讓它發生變化。

李代桃僵是兵法三十六計的第十一計。

原文為：「勢必有損，損陰則益陽。」謂當戰局發展必然會有損失時，要捨得局部的損失，以換取全局的勝利，即所謂「棄車保帥」。

順手牽羊是兵法三十六計的第十二計。

原文為：「微隙在所必乘；微利在所必得。少陰，少陽。」（出現微小的漏洞，也必須及時利用；發現微小的利益，也要力爭獲得。變敵方小的疏忽為我方小的勝利。）